<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>3. Test Driven Development on Software Engineering Skills</title>
    <link>https://kuleuven-diepenbeek.github.io/ses-course/tdd/</link>
    <description>Recent content in 3. Test Driven Development on Software Engineering Skills</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-uk</language>
    <managingEditor>&lt;i&gt;fname&lt;/i&gt;.&lt;i&gt;lname&lt;/i&gt;A T&lt;i&gt;kuleuven.be&lt;/i&gt; (Wouter Groeneveld, Kris Aerts)</managingEditor>
    <webMaster>&lt;i&gt;fname&lt;/i&gt;.&lt;i&gt;lname&lt;/i&gt;A T&lt;i&gt;kuleuven.be&lt;/i&gt; (Wouter Groeneveld, Kris Aerts)</webMaster><atom:link href="https://kuleuven-diepenbeek.github.io/ses-course/tdd/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>3.1 TDD In de praktijk: Mockito</title>
      <link>https://kuleuven-diepenbeek.github.io/ses-course/tdd/mockito/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>&lt;i&gt;fname&lt;/i&gt;.&lt;i&gt;lname&lt;/i&gt;A T&lt;i&gt;kuleuven.be&lt;/i&gt; (Wouter Groeneveld, Kris Aerts)</author>
      <guid>https://kuleuven-diepenbeek.github.io/ses-course/tdd/mockito/</guid>
      <description>Mockito is verreweg het meest populaire Unit Test Framework dat bovenop JUnit wordt gebruikt om heel snel Test Doubles en integratietesten op te bouwen.
   Lees op https://site.mockito.org hoe je het framework moet gebruiken. (Klik op de knoppen WHY en HOW bovenaan! Volledige javadoc) Denk aan de volgende zaken:
 Hoe include ik Mockito als een dependency in mijn project? Hoe gebruik ik de API om een Test Double/mock aan te maken?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3.2 TDD Capita Selecta: Algoritmes</title>
      <link>https://kuleuven-diepenbeek.github.io/ses-course/tdd/capita/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>&lt;i&gt;fname&lt;/i&gt;.&lt;i&gt;lname&lt;/i&gt;A T&lt;i&gt;kuleuven.be&lt;/i&gt; (Wouter Groeneveld, Kris Aerts)</author>
      <guid>https://kuleuven-diepenbeek.github.io/ses-course/tdd/capita/</guid>
      <description>Test-First Een algoritme ontwerpen Neem eerst de volgende noties terug door:
 Test Driven Development principes  Dit labo gaan we ons focussen op het praktisch gebruik van TDD en unit testen ter ondersteuning van het opbouwen van een algoritme, ter oplossing van een probleem. Alle TDD concepten zijn reeds uitgelegd in het Test Driven Development labo. We gaan onmiddellijk verder met de oefeningen:
Labo oefeningen Via  Github Classroom. Lege projecten, maak zelf in een nieuwe map voor elke opgave een Gradle project aan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3.3 The TDD proglang challenge</title>
      <link>https://kuleuven-diepenbeek.github.io/ses-course/tdd/tdd-challenge/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>&lt;i&gt;fname&lt;/i&gt;.&lt;i&gt;lname&lt;/i&gt;A T&lt;i&gt;kuleuven.be&lt;/i&gt; (Wouter Groeneveld, Kris Aerts)</author>
      <guid>https://kuleuven-diepenbeek.github.io/ses-course/tdd/tdd-challenge/</guid>
      <description>1. De opgave: Wimbledon Tennisspelers staan weer klaar om een balletje heen en weer over de netten te sturen. In plaats van een tennisbal, zijn karakters voorzien die deel uitmaken van een mysterieuze zin, die ontcijferd moet worden.
De decodering van deze `Wimbledon-versleutelde&#39; zin bestaat uit het eerste karakter, gevolgd door het laatste karakter, het tweede karakter, het voorlaatste karakter, het derde karakter, enzovoort.
   Ontcijfer de zinnen zoals aangegeven in bovenstaande figuur om populaire tennis quotes te ontdekken.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
